\documentclass[]{article}

%opening
\title{Triángulo de Pascal}
\author{Luis Darío Ortiz Izquierdo}

\begin{document}

\maketitle



\section{Construcción del triángulo de Pascal}

El triángulo de Pascal muestra en cada nivel los coeficientes que se obtienen al elevar un binomio a una potencia específica, cada una con su respectivo nivel del triángulo. A cada potencia le corresponde el nivel del triángulo en la misma posición de la potencia, más uno. Por ejemplo, para revisar los coeficiente que se obtienen al elevar al cuadrado (potencia 2), se revisa el tercer nivel de triángulo.\\

La construcción de cada uno de los niveles, a excepción del primero, utiliza el nivel anterior como base, es decir, es de manera recursiva. Cada nivel tiene una cantidad de elementos igual a su posición en el triángulo. En cada uno de estos niveles, el primer elemento es siempre 1, al igual que el último. Los elementos entre el primero y el último se construyen todos de la misma manera. Cada uno de estos elementos es el resultado de la suma de elementos del nivel anterior en el triángulo, particularmente el de la misma posición que el elemento que se está construyendo, y el de la posición anterior. Esto es, si se está contruyendo el quinto elemento del décimo nivel, este será el resultado de la suma del quinto elemento del noveno nivel y el cuarto elemento del noveno nivel.\\

Como para la contrucción del primer nivel no se tiene un nivel anterior, el primer nivel se proporciona como estado inicial. Este consta solamente del elemento 1.\\

El segundo nivel se trata de un 1 como primer elemento y un 1 como segundo elemento. Como este nivel no consta de más elementos que el primero y el último, no es necesario realizar el proceso recursivo. Del tercer nivel en adelante, el proceso se sigue de forma textual.

\end{document}
